{
    "question": "Apa pengertian kerajinan limbah tekstil dan desain dengan berbagai teknik kontruksi?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "kerajianan limbah tekstil = kerajinan yang bahan dasarnya dari kerajianan tekstil seperti pembuatan \u00a0keset dengan kain sisa jahitan baju. (Mungkin)",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "seputar-tentang-biaya-peluang-dalam-ilmu-ekonomi-kelas-x-smk-482",
            "question": "Seputar tentang biaya peluang dalam ilmu ekonomi kelas X SMK!!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Biaya peluang itu biaya yg timbul setelah mengeluarkan pengorbanan tertentu karena telah memilih pilihan lain dari pilihan yg tersedia<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "makalah-pengelolaan-rencana-proyek-sistem-informasi-842",
            "question": "Makalah pengelolaan rencana proyek sistem informasi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dalam sistem informasi ada konsep yang disebut sebagai konsep waterfall<br>yaitu di mulai dari<br>1. perencanaan<br>2. audiensi dengan user<br>3. implementasi dan pengembangan sistem<br>4. mendapat masukan dari user\u00a0<br>5. evaluasi\u00a0<br><br>kemudian apabila evaluasi sudah dilaksanakan kembali lagi ke konsep awal yaitu perencanaan. Nah di sini variasi pengembangan makalah akan sangat tergantung pada user, besarnya sistem, dan keamanan sistem\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-tujuan-bank-sentral-mengurangi-penawaran-uang-saat-kondisi-in-110",
            "question": "Apa tujuan bank sentral mengurangi penawaran uang saat kondisi inflasi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "agar nilai rupiah tidak turun",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>untuk mengurangi kegiatan ekonomi yang berlebihan</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatlah-kedalam-jurnal-umum-dagang-di-bayar-gaji-karyawan-rp600-465",
            "question": "Buatlah kedalam jurnal umum dagang    di bayar gaji karyawan Rp.600.000, di potong pajak penghasilan Rp. 90.000",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Beban gaji (D) Rp 600.000<br>Pajak penghasilan (K) Rp 90.000<br>Kas (K) Rp 510.000<br><br>maaf kalau salah :)<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-permasalahan-ekonomi-dan-kebijakan-pemerintah-188",
            "question": "Jelaskan permasalahan ekonomi dan kebijakan pemerintah ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "permasalahan ekonomi yaitu kurangnya lapangan pekerjaan,kurangnya sumber daya manusia,kurangnya sumber modal,dan tingginya harga bahan baku.<br><br>dalam bidang ekonomi pemerintah masih belum bertindak tegas mengenai pajak,UKM (upah kerja minimum)<br><br>maaf kalo ada yang salah,terimakasih :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-sebutkan-jenjang-jenjang-karir-account-officer-bank-butu-338",
            "question": "Tolong sebutkan jenjang-jenjang karir account officer bank ?\r\nbutuh cepat nih....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "junior officer,senior officer,suferfisor,direktor.<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "biasanya masuk melalui jalur ODP, kemudian di angkat menjadi junior officer, di angkat menjadi senior officer, kemudian naik ke supervisor, asistant manager, dan akhirnya manajer. <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-sih-tujuan-dari-pendistribusian-surat-dan-fungsi-pendistribus-433",
            "question": "Apa sih tujuan dari pendistribusian surat dan fungsi pendistribusian surat??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Surat di sini maksudnya apa ya?<br>Kalau surat berharga seperti saham dan obligasi maka akan berbeda lagi pengertiannya<br>Tujuan Pendistribusian surat berharga adalah untuk de centralisasi dari kepemilikan perusahaan. Apabila distribusi surat kepemilikan merata ke seleuruh elemen perusahaan maka akan semakin banyak orang yang merasa memeiliki perusahaan tersebut dan tentu saja meningkatkan performa mereka.\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dik-nilai-pnb-atau-gnp-negara-s-sebesar-rp600-triliun-di-rp300-250",
            "question": "dik: nilai PNB atau GNP negara S sebesar Rp600 triliun, DI Rp300 trilliun, pajak langsung Rp50 triliun, dan transfer payment Rp. 150 triliun maka pendapatan perseorangannya sebesar",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>nilai<br>\u00a0<br>PNB atau GNP negara S sebesar Rp600 triliun, <br>DI Rp300 trilliun,<br>\u00a0pajak langsung Rp50 triliun, dan <br>transfer payment Rp. 150 triliun <br>maka pendapatan perseorangannya sebesar<br>NNI = GNP - NNP\u00a0<br></span><span>PI = NNI - (Iuran Jamsostek + Asuransi + Pajak Perseroan + Laba ditahan ) + Transfer Payment + pajak langsung - DI<br></span>PI = 600 -(0 + 0) + 150 + 50 - 300<br>PI = 500",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-mengapa-tidak-terdapat-satu-struktur-organisasi-spesifik-811",
            "question": "jelaskan mengapa tidak terdapat satu struktur organisasi spesifik yang optimal untuk semua perusahaan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Perusahaan memiliki banyak stakeholder (mulai dari karyawan hingga pemiliki perusahaan), di samping itu lingkungan, persaingan, hubungan dengan suplier, permintaan pasar dan segala sesuatu itu selalu berubah dalam hitungan hari. Oleh karena itu tidak ada ukuran yang optimal bagi perusahaan. Meski demikian ada parameter dan ukuran ukuran untuk mengukur efektivitas struktur perusahaan. Ambil contoh rasio ukuran perusahaan berdasark keuntungannya<br>ROA = return on asset\u00a0<br>Ambil contoh Sampoerna dengan sales yang sama dapat menciptakan ROA lebih tinggi dari Gudang garam karena asset nya yang lebih kecil\u00a0<br>contoh\u00a0<br><br>ROA =\u00a0[tex] \\frac{profit}{asset} [/tex]\u00a0<br>aset sampoerna = 5<br>aset gudang garam = 10<br>profit = 2\u00a0<br><br>ROA sampoerna =\u00a0[tex] \\frac{2}{5} = 0.4[/tex]<br>ROA gudang garam =\u00a0[tex] \\frac{2}{10} = 0.2[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-di-jawab-yah-pr-buat-besok-nih-1-kebijakan-penetapan-165",
            "question": "Tolong di jawab yah , pr buat besok nih !    1. kebijakan penetapan harga bertujuan untuk menerobos produk perusahaan lain masuk ke pasar di sebut ?\r\n2. penetapan harga produk yg di jual sudah mendapatkan keuntungan, maka lgsung di jual . hal ini sering di lakukan oleh pedagang termasuk kebijakan harga retailer... ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<br>1. kebijakan penetapan harga bertujuan untuk menerobos produk perusahaan lain masuk ke pasar di sebut ?<br>Penetrasi harga _ &gt; merupakan strategi untuk menerobos persaingan yang sudah mapan dengan cara menurunkan harga dibanding kompetitior\u00a0<br><span>2. penetapan harga produk yg di jual sudah mendapatkan keuntungan, maka lgsung di jual . hal ini sering di lakukan oleh pedagang termasuk kebijakan harga retailer... ?<br>Merupakan konsep yang ada di pasar persaingan sempurna, karena harga tidak terlalu jauh perbedaannya.\u00a0</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}